\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Une expression arithmétique ne comportant que les quatre opérations +,
−, ×, ÷ peut être représentée sous forme d'arbre binaire. Les nœuds
internes sont des opérateurs et les feuilles sont des nombres. Dans un
tel arbre, la disposition des nœuds joue le rôle des parenthèses que
nous connaissons bien.

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.25\linewidth]{arbre079.png}
\end{center}
En parcourant en profondeur infixe l'arbre binaire ci-dessus, on
retrouve l'expression notée habituellement :

\[(3 \times (8 + 7)) − (2 + 1)\]

La classe \texttt{Noeud} ci-après permet d'implémenter une structure
d'arbre binaire.

Compléter la fonction récursive \texttt{expression\_infixe} qui prend en
paramètre un objet de la classe \texttt{Noeud} et qui renvoie
l'expression arithmétique représentée par l'arbre binaire passé en
paramètre, sous forme d'une chaîne de caractères contenant des
parenthèses.

Résultat attendu avec l'arbre ci-dessus :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ e }\OperatorTok{=}\NormalTok{ Noeud(Noeud(Noeud(}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{), }\StringTok{'*'}\NormalTok{, Noeud(Noeud(}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{8}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{), }
    \StringTok{          '+'}\NormalTok{, Noeud(}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{7}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{))), }\StringTok{'-'}\NormalTok{, Noeud(Noeud(}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{), }
    \StringTok{          '+'}\NormalTok{, Noeud(}\VariableTok{None}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\VariableTok{None}\NormalTok{)))}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ expression_infixe(e)}
    \CommentTok{'((3*(8+7))-(2+1))'}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Complétez le code suivant :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \KeywordTok{class}\NormalTok{ Noeud:}
        \CommentTok{"""}
\CommentTok{        classe implémentant un noeud d'arbre binaire}
\CommentTok{        """}
    
        \KeywordTok{def} \FunctionTok{__init__}\NormalTok{(}\VariableTok{self}\NormalTok{, g, v, d):}
            \CommentTok{"""}
\CommentTok{            un objet Noeud possède 3 attributs :}
\CommentTok{            - gauche : le sous-arbre gauche,}
\CommentTok{            - valeur : la valeur de l'étiquette,}
\CommentTok{            - droit : le sous-arbre droit.}
\CommentTok{            """}
            \VariableTok{self}\NormalTok{.gauche }\OperatorTok{=}\NormalTok{ g}
            \VariableTok{self}\NormalTok{.valeur }\OperatorTok{=}\NormalTok{ v}
            \VariableTok{self}\NormalTok{.droit }\OperatorTok{=}\NormalTok{ d}
    
        \KeywordTok{def} \FunctionTok{__str__}\NormalTok{(}\VariableTok{self}\NormalTok{):}
            \CommentTok{"""}
\CommentTok{            renvoie la représentation du noeud en chaine de caractères}
\CommentTok{            """}
            \ControlFlowTok{return} \BuiltInTok{str}\NormalTok{(}\VariableTok{self}\NormalTok{.valeur)}
    
        \KeywordTok{def}\NormalTok{ est_une_feuille(}\VariableTok{self}\NormalTok{):}
            \CommentTok{"""}
\CommentTok{            renvoie True si et seulement si le noeud est une feuille}
\CommentTok{            """}
            \ControlFlowTok{return} \VariableTok{self}\NormalTok{.gauche }\KeywordTok{is} \VariableTok{None} \KeywordTok{and} \VariableTok{self}\NormalTok{.droit }\KeywordTok{is} \VariableTok{None}
    
    
    \KeywordTok{def}\NormalTok{ expression_infixe(e):}
\NormalTok{        s }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ e.gauche }\KeywordTok{is} \KeywordTok{not} \VariableTok{None}\NormalTok{:}
\NormalTok{            s }\OperatorTok{=} \StringTok{'('} \OperatorTok{+}\NormalTok{ s }\OperatorTok{+}\NormalTok{ expression_infixe(...)}
\NormalTok{        s }\OperatorTok{=}\NormalTok{ s }\OperatorTok{+}\NormalTok{ ...}
        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ ... }\KeywordTok{is} \KeywordTok{not} \VariableTok{None}\NormalTok{:}
\NormalTok{            s }\OperatorTok{=}\NormalTok{ s }\OperatorTok{+}\NormalTok{ ... }\OperatorTok{+}\NormalTok{ ...}
        \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ s}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

